PK鄧 : 正遁「誤導警員或作假口供」方向 處理一宗警處內強姦指控

警務處處長鄧炳強今天出席中西區區議會，明顯有備而來，對所有相關警暴的指控，不是否認就是反斥市民受假新聞所影響，總之警員在反修例運動中的執法，一如前警務處處長曾偉雄所言：「你哋冇做錯到！」明顯以強硬態度應對一場輿論戰，想藉此為警員洗底。而在運動中不時有警員涉及性侵的指控，今日席間亦有議員追問，鄧炳強期間透露過去曾有一位女士作出在警署內被強姦指控，指警方正朝「誤導警員或作假口供」的方向作出調查。

鄧炳強未有說明相關案件為哪一宗，但警察公共關係科之後回覆指，今日處長鄧炳強所指警方循誤導警員和假口供方向調查一案，是去年10月22日接獲，有事主指於9月27日在荃灣警署內被強姦一案。翻查資料，一名女子（少女X）報稱於去年9月底被捕後在荃灣警署被警察強姦，並需到伊利沙伯醫院接受墮胎手術。警方當時證實去年10月22日收到一名律師代表報案，但稱指控內容與調查結果並不脗合。

中西區區議會主席鄭麗琼席間問及鄧炳強，過去一段時間警署內發生多少宗示威者被強姦的個案，以及有多少示威者被送至內地，以及多少示威者曾「被自殺」？鄧炳強回應時稱對鄭麗琼所說的事感到擔憂，因為鄭已在發言中說出他認為的流言、假消息，包括警署強姦，又指過去曾有一女士作出在警署內被強姦指控，透露警方正朝「誤導警員或作假口供」的方向作出調查，反駁有被捕者送返內地是「無稽之談」；至於警察殺人的指控，他更指不知該如何說起：「啲人逢跳樓或浮屍都話係警察做，呢啲只係煽動仇警」。

鄧炳強會後見記者時補充，早前警方已在記者會提及過有關案件，指強姦案的投訴人的指控，與警方的錄影帶看到的片段不符，「係唔啱嘅，係完全係假嘅，係錯誤嘅」，故警方作出調查。

鄧炳強又被記者問到警方是否正研究引入電槍時拒作正面回應，只稱警隊一直就器材、武器、戰術等方面作出檢討，在揀選新和合適的武器時有多個原則，包括一定要安全、增加警方行動效率，以及可以找到武器能替代開真槍，從而將整體武力使用減低，批評外界指警方提升武力是「誤解」和「絕對錯誤」。

他又指今日是自己是上任處長後，首次出席區議會會議，可惜大部份議員提問都集中在對警隊的錯誤指控，而不是理性討論，他對此感到失望，又拒評早前傳媒報道有關監警會報告的內容。

係咪想告返佢用個閪襲警呀 PK鄧

只要係關驚曱事嘅就一定冇做錯到 一定冇濫用私刑

屌

係咪仲要當睇唔到？

119

1.19

係咪要當冇事發生？

Push.

屌你老母

聽佢講都嘥氣

呢班拉左未